<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>voice-of-morihiro on Morihiro Music</title>
    <link>http://www.morihiromusic.com/categories/voice-of-morihiro/</link>
    <description>Recent content in voice-of-morihiro on Morihiro Music</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <copyright>Morihiro Music All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2019 00:47:31 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.morihiromusic.com/categories/voice-of-morihiro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Chaucolat Chaud in Kita-Aoyama (2019)</title>
      <link>http://www.morihiromusic.com/essays/chocolat/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 00:47:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.morihiromusic.com/essays/chocolat/</guid>
      <description>年末の金曜日、僕は表参道駅A2出口を上り、既に夕闇に覆われつつある通りへと出ると、Apple StoreにならぶiPhone 11シリーズのディスプレイにすら目もくれずに、角を曲がり路地へと入った。おしゃれなコートを羽織ったOLたちとすれ違うたびに、どうしようもないほどの場違いな気分を自分に対して感じながら奥へと進むと、店舗がほとんどなくなりかけたあたりに、ショコラ専門店「Un Jour Chocolat」がある。通りに面した壁の部分には大きなウインドウがあって、電球色の室内照明のおかげで、摂氏４度の外気とは似つかわしくない温かみを感じる空間が夕闇の中にぽっかりと浮かんでいる。
ミルクのホットチョコレートを作ってくれているマスターの後ろ姿を眺めながら、僕はマスターが使っているホットチョコレートマシンを企画開発した人のことを、ほんの数分だけ考えていた。大企業の中にいて、たくさんの抵抗に会いながらも、それでも自分が創りたいものを真摯にずっと追いかけ、共感を積み上げて、身を持ってリスクをとりながら実現させている彼女と、背負うものの重さすら知らずうわべだけの起業家精神を語る連中に囲まれて辟易している僕、もとよりそれぞれが目指すキャリアの姿は全く異なるものだし、僕がPanasonicを辞めて、もう2度と戻ることはないとわかっている今、ふたりのビジネスが交わることはもうあり得ないとは思うけれど、少なくとも、暖かくて甘いホットチョコレートに僕がとても励まされたことだけは確かな事実だとその時思った。
きっとこれを飲み終わる頃には、外はもう夕方から夜の風景へと変わり、ほんの少しの冬休みをはさんで、いつも通りのビジネスが始まる。
 【ミツバチプロダクツ】圧倒的な情熱で創る新しい食文化
https://incubationinside.jp/2019/05/31/mitsubachiproducts/
ショコラ専門店「Un Jour Chocolat」
https://localplace.jp/t200489746/drink.html
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Favorite Artists</title>
      <link>http://www.morihiromusic.com/itunes/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:31:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.morihiromusic.com/itunes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;6000曲超におよぶMorihiro iTunes Collectionよりアーチスト別曲数ランキングを発表&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Morihiro Musicについて</title>
      <link>http://www.morihiromusic.com/about/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 11:31:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.morihiromusic.com/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ビジネス社会の光と影を歌うシンガーソングライターの原点と軌跡&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>After the Gold Rush(2001-2004)</title>
      <link>http://www.morihiromusic.com/essays/after-the-gold-rush/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2004 00:47:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.morihiromusic.com/essays/after-the-gold-rush/</guid>
      <description>「ニュー・エコノミー」
誰かがそう言っていた
今振り返れば　もの笑いだね
５００年前のチューリップと
同じゲームを繰り返しただけなのさ
法外なキャピタル・ゲインを夢見る前に
君のファンダメンタルズを見直した方がいい
What are you dreaming of in this city life
After the Gold Rush?
#1: Goodbye Small Town もう若さとは　呼べなくても
夢の行方　忘れていない
ためらいと　退屈を　もてあますようなMy Life
冷えてく　この胸に　もう一度　歌を聴かせたい
Goodbye Small Town 何かを捨てて
未来の地図は　初めて見えるのさ
Goodbye Small Town 別れを決めて
今気づいたよ　いつだって「ふるさと」さ
I call you my hometown
「Goodbye Small Town」 Morihiro 2004
 夏の日。
引越し屋のトラックが去り、あっというまにがらんどうになったアパートの部屋の真ん中で、僕は、「どうして幕引きとはいつもこんなにもあっけないものなのだろう」と、考えていた。
夕べ、彼女とふたりで、近くの那珂川の河原で、夜の闇の中、花束を川に流して、８年間の福岡での暮らしにさよならを告げた。この年月は、僕のわがままに過ぎなかったのか、それとも、住み慣れた土地を離れて過ごした彼女の人生にとってもそれなりの意味を持つ時間になってくれたのか、それを問う勇気さえ、僕は持っていなかったけれど。
その後しばらくして、久しぶりに訪れた駒場。冬の短い日はとっくに暮れている。「まるか」でラーメンを食べて人心ついたあと、キャンパスをめぐる。僕は銀杏並木の果てにある２号館を中庭から見上げながら、まだ、「IT革命」という言葉さえなかった時代、インターネットの商業利用も、ＷＩＮＤＯＷＳ３．１も存在しなかった時代に、図書館の486DXのパソコンと向き合いながら、必死に未来を探ろうとしていたあの頃の自分の幻を探していた。
たった8年間の時を経て、ここにこんなふうに戻ってくるなんて、決して想像していなかった、と思う。その見こみ違いは、やはり後悔と呼ぶべきだろうか。しかし、もし、時計の針を元に戻せるとしたら、僕は本当にこの8年間の出会いを全てなかったことにしてでも、この場所から時をやり直したいと思うのだろうか。
いずれにしても、その想像は仮定でしかなく、過去とは常に既定の事実であり、その意味では、僕にできることは、未来への前進のみなのだろう。もう、心の中で幾度も繰り返したことだけれど、いつもたどりつく結論は、ここでしかない。
P.S.
その後、僕が若き日を過ごした、かつて「KME」と呼ばれていた会社は、再編で、「PCC」と名を変え、事業構造も変革し今までとは違う形での再生の道を歩んでいる。上場廃止で業績は伝わってこなくなってしまったが、街角の電気店で見かける限り、元気でやっているようだ。多くのなつかしい面々が去っていったが、今は、残った仲間たちの健闘を祈りたい。
 #2: Meaning of Life ありがとう　まだここにいて</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rehearsal for the 21st Century(1999-2000)</title>
      <link>http://www.morihiromusic.com/essays/reharsal-for-the-21st-century/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2000 00:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.morihiromusic.com/essays/reharsal-for-the-21st-century/</guid>
      <description>「卒業」のない道程
季節をひとめぐりした後で
確かに違う場所にいると
いつまで感じつづけられるだろうか
マーケティング・マネージャは
「機会損失」を口にするけれど
時々考えてしまうんだ
僕たちに失い得る「機会」などあるのかって
だけどこれだけは伝えたい
２０世紀ももうすぐ終わるけれど
僕たちに「遅すぎる」ことなど
何一つとして無いってことを・・・
 -Contents-
#1：Double Rainbow (August, 1999, Nigata)
#2：Shikanoshima Evening (July 2000, Fukuoka)
#3：The Salvation Army (October, 2000, Tokyo)
#4：The Final Rehearsal (December 2000)
 #1: Double Rainbow 夏の日差しに　身をゆだねるとき
ふとよみがえる　遠い日の記憶
幼い頃の　甘い想い出に
刻みこまれた　あの空の青さ
失われた時を求めて
今こころの　旅が始まる
虹の向こうに　あると信じてた
見知らぬ世界　はるかなあこがれ
夕焼けの空　きらめく葉緑
潮の香りを　運ぶ南風
失われた夢を求めて
今こころの　旅が始まる
失われた時を求めて
今こころの　旅が始まる
 新潟空港のレストラン、30歳の誕生日を迎えた盆休み、僕は彼女とふたりで帰りの飛行機を待っていた。窓の外180度広がる滑走路と海の上、空の色はゆっくりと青から赤へ無段階に移ろっていく。
彼女が生まれた福島県の山里から、高速バスで一面の青い稲穂の絨毯の上を驀進してきた時、その風景がかつて旅したオーストラリアの草原のハイウエイとわずかにオーバーラップした。思い出をたどれば、無限の時間が過ぎたような気がするこの人生。今、ひとつの節目と呼べる時かもしれないけれど、その感慨は思ったよりも平凡でさりげない。
西日を照りかえして東の空にかかる虹を見ていた彼女が言った。
「ほら、虹が二重になっている！」
「どこ、どこ、みえないよ！」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voices from the U.K.(1995)</title>
      <link>http://www.morihiromusic.com/essays/voices-from-the-uk/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 1995 00:50:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.morihiromusic.com/essays/voices-from-the-uk/</guid>
      <description>静かなる危機
誰もが避けては通れない
過ぎゆく時間と見えない決断のはざまで
君はどこまで素知らぬふりができるだろうか
高速道路を突っ走る人生
最後のインターチェンジ下りた後で
初めて気づくのさ
目的地は誰ひとりとして同じでないことに・・・
もし君があらゆる選択に戸惑いを覚えるのなら
いまひととき全てを忘れて
この声に耳を傾けて欲しい
These are my voices from the United Kingdom&amp;hellip;
 -Contents-
#1: T.C.R. (Spring)
#2: V.J. Day (Summer)
#3: Silent Crisis (Autumn)
#4: The Land of Refugee (Winter)
 #1: Tottenham Court Road 地下鉄のべとつく風をすり抜け
交差点へと駆け上がった瞬間
夕暮れになびくネクタイが
とても気持ちよくて
ヒッタイト、メソポタミア、アナトリア、パレスチナ・・・
今の僕にはもうどうでもいいこと
ツタンカーメンよりロゼッタストーンよりマグナカルタより
今はコードレス電話に夢中なのさ
裏通りさまよう少女よ
そんな切ない瞳で
そんなにきれいな英語で
この異邦人に無心するのはやめておくれ
君がここで今夜のＦＩＳＨ＆ＣＨＩＰＳのために恥を捨て
僕がここで印度商人相手の休日勤務に身をやつすこの瞬間にさえ
ロシアでは密輸と汚職で儲けた連中が
ＫＸ－Ｆ１３０ＢＸを先を争って求めているのだから
ストリート・ミュージシャンの
ものうげなサキソフォンの調べも
もう僕の心とらえはしない
この街で僕はもう詩人でも学者でもない
誰もが僕をこう呼ぶ
Hey, Panasonic Man&amp;hellip;
 ロンドン中心部、大英博物館に程近いTottenham Court Road (T.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Songs from Panasonic(1994)</title>
      <link>http://www.morihiromusic.com/essays/songs-from-panasonic/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 1994 00:51:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.morihiromusic.com/essays/songs-from-panasonic/</guid>
      <description>水平線を見失った航海日誌に
無機質な日常が押し寄せてくる
みせかけの安定と満足に
感情はたやすく麻痺してゆきそうだ
時代の風を感じるかい？
魂を買い戻すチャンスをつかもう
埋もれてしまうのは簡単だけれど
忘れかけた夢だって顧みなければ
遠い空の彼方のきみへ
メッセージをおくろう
These are my songs from Panasonic&amp;hellip;
 -Contents-
#１：A Day in the Life of Panasonic
#２：Osaka Night Serenade
#３：Ghost Town Factory
#４：Dreaming of the United Kingdom
 #1: A Day in the Life of Panasonic ７：４５、寮を飛び出した僕は、いつものようにイヤホンのボリュームをあげた。
自転車通勤、そのうえ上海並みの最悪の交通マナーが幅をきかせるこの街で、危険なことは承知している。 けれど、そうしなければ、そうしなければ、寮から会社まで延々と１．５キロに渡って 続く川沿いの工場の列、その殺伐とした風景をやり過ごせないような気がしていた。
今にも泣き出しそうな空の色が、誰にも顧みられない廃材の山が、年月にひび割れた倉庫の壁が、僕をどうしようもなくせつなくさせる。 「このままでいいのか・・・」僕は渋滞の列を血走った心で走り抜けながら、何度も何度も問いかけてみる。
大学４年の春、就職試験のため初めてこの街を訪れたときも、僕の目に写ったのは同じ風景だった。落ち着くということの意味を知らず、ただ幻の新天地（ニュー・フロンテイア）を求めて、ただやみくもに遠くを目指していたあの頃の僕は、町工場と雑居ビルの列の中から、自分を待ってる未来を必死に見いだそうとしてた。あの日見た日本海側特有のどんよりした気候のせいで、僕にはこの街に対するモノクロームの第一印象が焼きついていた。
あれから一年。全くのＳＴＲＡＮＧＥＲだった僕も、沢山の友達ができ、街の地理にも相当詳しくなった。天神・中州のにぎわい、大濠公園の穏やかなたたずまい、玄海灘の荒ぶる波のきらめき、大宰府のたおやかな梅の花、この街の書き尽くせないほどの魅力全てが２２年の東京暮らしに退屈した僕の気分をまぎらせてくれた。
でも寮と会社を振り子みたいに行ったり来たりするＷＥＥＫＤＡＹＳだけは、いまもモノクロームのままだ。押し寄せる国際電話とＦＡＸの嵐、苛立ちとあせりに満ちた時間の中で、あるべき姿も進むべき道もかすんでしまいそうだ。
決して現状を肯定はしていない。しかしアンチテーゼを描く力も持てずにいる。「このままでいいのか・・・」と問う毎日に答えを投げつけることもできぬまま、いつもと同じ
Panasonicの一日が始まる。
 社会人１年目のあの頃、いま振り返ってみても、今までの決して短くはないキャリアの中で、トップクラスに位置するくらいキツイ仕事をこなした時代だったと思う。しかし、そんな日々が、確かに僕を成長させてくれたことも、一方ではまた事実なのかもしれない。
 #2: Osaka Night Serenade 「幸之助さんよ……..｣
ロビーの壁に飾られた写真を前に、僕は缶コーヒーをちびちびやりながらためいきをついた。
ここ大阪の片隅にある研修所は、周辺は閑静な住宅街で、夜になればすることもない。まわりは日本全国から集まってきた見知らぬ人ばかり。結局僕は一人の時間をもてあましていた。
一代のうちに小さな町工場を、世界のトップ家電メーカーにのしあげた成功者は、写真の中で、穏やかな面持ちでどこかの日本庭園をのんびり散歩している。しかしそれを見つめる僕のとまどいは深まるばかりたった。
家電の王者、Panasonicは確かに、わずか半世紀にして世界の製造業のスターダムにのしあがった。しかし「創業者」たる彼の没後十年、早くも曲がり角に差しかかって
いる。誰もがそのことには気付いているし、それだからこそ誰もがそれをできれば無視したいと願っている。
表面的な問題は、さまざまな顔をして表れている。バブルの時代には結局金融不祥事と無縁ではいられなかった。社運をかけたはずの米国映画会社買収も良い結果をもたらしていない。今後の成長分野であるコンピュータ関連分野ではライバルに大きく遅れを取っている。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>